{
	"Kin_0": {
		"question": "감기증상인데 코감기와 근육통으로 일주일이상계속아프네요ㅡ감기약도 먹어보고병원가서 약처방받고 해도 쉽게 증세가 완화가 안되네요ㅡ몸에 열은 없어요 체온은36 2도 정상이고ㅡ아침에 일어나서 가래가 노란색으로 계속 나옵니다ㅡ지금 특별히 복용중인건 8일전부터 녹용십전대보탕을 먹고있어요 처음엔과로로 피로가 너무쌓여서 그랬나하고 좀 의심햇는데 도무지 알수가 없네요ㅡ개인이비인후과병원가서 약도 타먹고 주사처방도받고 왓는데 그날 저녁은 편안하게 잠을 한번도 안깨고 잘잤어요ㅡ근데 어제부터는 비슷하게 새벽에 자꾸깨고 근육통이 좀심하고 컨디션이 안좋네요ㅜㅜ 지금은 이비인후과에서 처방해준 약을 2틀째 먹고있습니다ㅡ기침 재채기는 없습니다 선생님들의 의견 부탁드립니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 윤현철 입니다 컨디션이 저하로 인한 가벼운 몸살로 예상됩니다 이비인후과에서 처방 받으신 약 꾸준히 드시면서 상태를 지켜보시면서 컨디션 조절 해주시는 게 좋겠습니다 코감기는 건조함 콧물 가래 등을 동반할 수 있음으로 물을 자주 마셔주며 환경을 쾌적하게 유지해 주시는 게 좋겠습니다 근육통이 지속된다면 병원 가시어 상태에 맞는 치료 받으시는 것을 권장합니다 감사합니다"
	},
	"Kin_1": {
		"question": "제가 약대 공부할때 목감기는 퍼지니까 옮고 코감기는 타액으로만 점염된다고 한거로 기억을 하는데 맞나요 그래서 외국 사람들이 밥먹을때 코푸는거는 상관이 없지만 기침하는건 예의에 어긋나는 거라고 듣기도 했구 결론은 코감기는 같은 공간에 있는거 만으로도 옮나요",
		"answer": "목감기나 코감기나 다 바이러스 질환으로 전염경로는 유사하고 서로 다르지 않습니다 같은 공간안에 있다고 옮는다고 보기는 힘들고 비말에 전염이되거나 비말에 오염된것에 접촉되어 전염됩니다"
	},
	"Kin_2": {
		"question": "비중격 실리콘으로 코 성형한 지 6주차 정도인데요 인후통 약간 동반한 코감기를 걸렸는데 코를 최대한 자주 안 풀려고 하는데 콧물이 너무 많이 나와요 노랗다기 보단 진한 노란 진득한 콧물이 그냥 흥흥 거리면서 풀면 마구 나옵니다 뭉태기로 나오는데 감기가 심한거겠죠 이게 뭐 진물이나 염증 혹은 뭐 염증 유발하는 그런 농 이 아니겠죠 처음엔 맑은 콧물 나오다가 이런 콧물이 나옵니다 ㅠ 일단 코감기약을 마구 먹고 있는데 해외에 있어서 걱정이 되네요ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 한형일 입니다  ​  문의 내용에 답변드리겠습니다  ​  비중격 실리콘으로 코 성형한 지 6주차 정도인데요  ​  인후통 약간 동반한 코감기를 걸렸는데  ​  코를 최대한 자주 안 풀려고 하는데 콧물이 너무 많이 나와요  ​  노랗다기 보단 진한 노란 진득한 콧물이 그냥 흥흥 거리면서 풀면 마구 나옵니다 뭉태기로 나오는데 감기가 심한거겠죠 이게 뭐 진물이나 염증 혹은 뭐 염증 유발하는 그런 농 이 아니겠죠 코성형이 문제가 아니라 질문자님은 감기로 인하여 급성 부비동 염이 생기고 축농증도 생긴 것으로 추측이 됩니다 이비인후과에 가서 감기약 먹고 항생제 처방 받고 축농증 치료도 받구요  ​   ​  오늘도 좋은 하루 되시고 좋은 답변이 되었기를 바랍니다"
	},
	"Kin_3": {
		"question": "코감기가 일주일 째인데 음식을 먹을때 맛도 느껴지지 않고화장품 향이 맡아지지 않아요 코감기 때문에 일시적인걸까요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 김규진 입니다  ​  코감기 때문에 코가 막혀서 그런 듯 합니다 크게 걱정하지 않으셔도 됩니다 요새 갑작스럽게 날씨가 많이 추워지고 일교차도 큰 환절기인지라 코감기 목감기로 고생하시는 분이 많습니다 일주일이면 꽤나 감기가 오래가는 듯 하니 병원치료나 약을 꾸준히 드시고 안정을 취하시길 바랍니다 감기가 나으면 자연스레 냄새는 돌아올 겁니다"
	},
	"Kin_4": {
		"question": "어머니가 코감기 온거 같다고 하는데해외를 나갔다온 이력도 없습니다그리고 동내병원에 종기 제거로 몇 차례 내원했고요이럼 코감기 증상도 1339로 문의를 해야 되나요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 이세라 입니다  ​  코로나19 바이러스 감염과 관련된 질문과 궁금증이 많을 것입니다 현재 증상만으로는 가능성이 떨어집니다 경과 관찰이 필요합니다  ​  코로나19 감염 여부와 상관없이 당분간 지속적으로 마스크와 손씻기를 해야합니다 또한 건강한 사람의 경우 크게 문제되지 않으므로 수분 섭취 영양섭취 비타민이나 미네랄 보충 단백질 섭취 그리고 휴식과 수면을 통해 면역을 유지하도록 노력하시기 바랍니다  ​   ​   ​   ​"
	},
	"Kin_5": {
		"question": "코성형한뒤 1년좀 지났는대 최근에 감기가 와서 코감기까지 겹쳤는대 코가막힐때 코왼쪽안이 머리가 아플만큼 시림니다코는 붓지는 않고 만져도 통증은 없어요코성형 한부위가 염증이 생긴 건가요",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 조임철 입니다  ​  의사도 겉으로 증상이 없으면 염증인지 잘 모릅니다 코가 붓지 않으면 수술부위의 염증은 아닐 것 같습니다  ​  그리고 안쪽이라면 코수술과 관련이 없고 코의 점막이 시린거니 이비인후과쪽으로 먼저 검사를 해보시는게 좋을 것 같습니다"
	},
	"Kin_6": {
		"question": "제가 코감기가 걸렸었는데 이제는 다 나은거 같은데 냄새가 안나요 ㅠㅠ그래서 이비인후과 갔는데 왼쪽코안에가 살짝부어있다해서 약지어줘서 먹었는데 효과도 없는거같고 이럴경우 이비인후과를 가시가서 뭔검사를 받아야되나요 영영못맡는건 아니겠죠 1주일정도된거같아여 코감기 걸린지",
		"answer": "안녕하세요 대한의사협회 네이버 지식iN 상담의사 허세형 입니다  ​  후각신경은 코 안쪽 천정부위에 분포하고 있으며 이는 우리 몸에서 유일하게 외부에 노출되어있는 신경입니다 따라서 코 안의 환경에 영향을 받기 쉬은 특징이 있습니다  ​  냄새를 못맡는 원인은 크게 두가지로 나눠 볼 수 있습니다 첫째는 길이 막혀서 냄새 입자가 후각신경까지 도달하지 못해서 냄새를 못맡게 되는 것으로 감기나 알레르기성 비염 혹은 구조적인 문제 비중격만곡증 비후성비염 물혹을 동반한 축농증 등 로 인해서 일시적으로 혹은 지속적으로 숨쉬는 길이 좁아지거나 막히면서 증상이 생기게 됩니다 일시적으로 좁아진 경우라면 적절한 약물치료를 통해서 개선시킬 수 있으며 구조적인 문제로 인해 좁아져있는 경우에는 비중격교정술 비염수술 축농증 수술 등의 수술을 고려할 수 있겠습니다 두번째로는 후각신경 자체가 손상이 되어서 냄새를 못맡게 되는 경우가 있는데요 앞에서 말씀드린대로 후각신경은 외부에 노출되어있고 코 안의 상태에 영향을 받을수 있습니다 심한 감기나 오랫동안 지속되는 심한 만성 축농증 등으로 코 안의 염증환경이 지속되면 후각신경세포가 손상될 수 있고 어느정도 이상 손상이 진행되면 후각감소 혹은 후각소실이 나타날 수 있습니다 먼저 말씀드린 길이 막혀서 생기는 경우와 다르게 한번 손상된 후각신경은 회복되지 않기 때문에 이런 경우에는 증상의 개선이 힘든 경우가 많습니다 매우 드물게 감기 이후 갑자기 후각소실이 발생하는 경우도 있기도 합니다  ​  우선 증상이 1주정도 되었다면 걱정하지 마시고 감기와 흔히 동반되는 증상이므로 약물치료를 받으시면서 경과를 관찰하시면 될 것으로 생각됩니다"
	},
	"Kin_7": {
		"question": "증상 재채기 마른기침 콧물 코막힘 무기력 근육통답답한 실내같은 경우 코막힘 때문에 숨 쉬기 힘듬발열이랑 두통만 없는데 단순한 코감기 몸살이겠죠 열은 5입니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상욱 입니다"
	},
	"Kin_8": {
		"question": "코감기인데 그냥 약국에서 약사서 먹고있는데 코감기증상이 없어지질 않네요 계속 콧물은 흐르고 숨쉬는 것도 힘들고 병원을 가보는 게 좋을까요 너무 답답합니다 ㅠㅠ",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 이상덕 입니다  ​  감기로 인해서 축농증이나 비염이 발생하기도 하므로 증상이 계속되시면 병원에 내원하셔서 검사와 진료를 받아보시기는 것이 좋을 것 같습니다 또한 평소에 생리식염수를 이용한 비강세척을 해주신다면 콧물이나 코막힘 등의 증상이 완화되는데 도움이 될 수 있습니다 가까운 이비인후과병원에 내원하시어 환자분의 상태를 확인하신 후 치료상담 받아보시기 바랍니다  ​"
	},
	"Kin_9": {
		"question": "평상시에는 귀에 힘을 주거나 하품을 하면 귀가 뚫리는 느낌이 드는데 코감기라 그런지 아무리 힘을 줘도 귀에 힘이 없네요 감기로 인한 일시적 현상인지 궁금합니다",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 김지홍 입니다  ​  감기로 인해 유스타키오관의 기능이 일시적으로 저하되는 경우가 있습니다  ​  이비인후과에서 진찰을 받아보시기 바랍니다  ​  감사합니다  ​"
	},
	"Kin_10": {
		"question": "코수술4일차인데 코가 막히고 콧대가 좀 부겁고 시큰하거든요 코안에 콧물도 많이 고이고 이거 코감기약 먹어도 되나요 부목 아직 안때서 콧대가 빨갛게 부엇는지는 확인못하고 콧볼이랑 비주는 안부은거 같아요",
		"answer": "안녕하세요 하이닥 네이버 지식iN 상담의 장형준 입니다  ​  코수술 받으신지 얼마 되지 않으셨는데 감기기운이 잇으신가 봅니다 콧물이 많고 콧대도 무거운 것 같다고 말씀하셨구요  ​  일단 코수술후에는 코안이 자극되어 콧물이 많아지고 점막이 부어 코막힘도 생깁니다 따라서 이것이 코감기에 의한 증상인지 코감기인지 확실하지는 않습니다 게다가 코수술후에는 콧대 역시 현재 감각이 무디실 것이고 경우에 따라서는 뻐근한 증상도 있을 수 있습니다  ​  하지만 일단 코감기에 준해 치료를 받으시는 것이 좋겠습니다 감기에 걸리면 몸에 면역력이 저하되어 염증의 위험이 증가합니다 특히 코수술 직후에는 이런 염증반응이 생길 가능성이 다소 높으므로 반드시 코수술 받으신 병원을 방문해 확인후 처방을 받도록 하십시오  ​  예방적 항생제와 소염제 치료가 필요할 수 있으며 감기에 대한 치료도 필요하겠습니다 내일리라도 병원에 연락하신 후 바로 방문하시는 것이 좋겠습니다  ​  코수술 후 코감기 관리에 대한 답변이 되었으면 합니다"
	}
}